點驗證RFID咭套work唔work?

今日陪老母整咗智能身份證亦都攞咗淘寶買個啲RFID卡套，但係仲想再安心啲，想問下點驗證RFID咭套work唔work?

八達通app 試nfc

用手機nfc??

擺張八達通入去試下過唔過到機

你套住八達通，去搭車試下

八達通係用15MHz，身份證係用900MHz既RFID，2者係有分別架

即刻點

錫紙包住咪得淘乜鳩

原理係金屬屏「閉」
求其放d電就知
應該唔關頻率事

意思係唔會特定頻率ok

袋住張身份証可以被遠距離探測, 所以探測器裝係燈柱上面
八仔要“拍卡”個下先探測到, 距離極短

擋到 八達通嘅15MHz 代唔代表擋到 身份證嘅900MHz ?

就係未知
如果要多幾個套會唔會有效d

試過喺無印買金屬卡片盒
當散紙包用，入面放埋八達通
嘟唔到
求解

Google Faraday cage

買野用apple pay咪得囉

同Wi-Fi一樣，高頻率穿透力差啲（應該同diffraction有關，同FM AM訊號一樣）
八達通block到唔代表block到身分證
佢揀低頻率都應該係考慮想遠距離讀取

咭套既原理係阻截電波訊號 無論係幾多Hz 有效嘅咭套就可以阻截到

包住八達通去七仔買野試下

+1...

公司入門口嗰啲檔唔到 但嗰啲卡厚好多 個reader 都應該勁好多

屌 咁都要開post
首先深水埗 單套$3 成個套多幾個位$15

你咪去啲無人舖頭試下
阿信屋 7仔
再唔係去m記 試完話你個野壞左唔買喇

記住試哂八達通同信用卡
兩種好似唔同技術

高頻穿透勁 但距離短.power細